---
title: "Эпоха Козерога"
period: "21 810–19 650 до н.э."
description: "Эпоха Козерога - это одна из двенадцати Мировых Эпох, продолжавшаяся с –21'810 до –19'650 и, как и каждая Мировая Эпоха, заняла 2'160 лет. Она считается первой Мировой Эпохой из двенадцати Мировых Эпох и поэтому отмечает начало всего цикла Мировых Эпох, как месяц январь отмечает начало годового цикла. Именно в Эпоху Козерога на Землю прибыла не-земная цивилизация и начала ее изучение в научных целях, так как на ней были все необходимые для жизни элементы, прежде всего много воды."
description: "Wheel of Heaven - это база знаний, исследующая рабочую гипотезу о том, что жизнь на Земле была разумно спроектирована внеземной цивилизацией, так называемыми Элохим.."
excerpt: "Wheel of Heaven - это база знаний, исследующая рабочую гипотезу о том, что жизнь на Земле была разумно спроектирована внеземной цивилизацией, так называемыми Элохим.."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 205
toc: true
---

Мы начинаем с эпохи Козерога. Эпоха Козерога - это первый предцессионный месяц в цикле Великого Года. С номинальным периодом в 25'920 лет для [предцессионного года]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}}), продолжительность одного [предцессионного месяца]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}}) составляет 2'190 лет. В течение этого периода восходящее солнце на весеннем равноденствии совмещается с созвездием Козерога в эклиптике.

Так же, как и орбитальный год, определенный обращением Земли вокруг Солнца, делится на 12 месячных сегментов, предцессионный год, также известный как Великий год, делится на 12 предцессионных месяцев или Великих месяцев. Эти Великие месяцы основаны на более долгом цикле, называемом [прецессия]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}), что является постоянным изменением ориентации вращательной оси Земли.

Проще говоря, 25 920-летний цикл делится на 12 сегментов, каждый из которых соответствует звездному созвездию на весеннем равноденствии. Это делает зодиакальные дома подходящим способом датирования событий, которые охватывают тысячи лет, поскольку они астрономически определены и универсально понятны. Это то, что мы называем реальной [Эпохой Мира]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}}).

Хотя выбор начала Таймлайна с эпохой Козерога может показаться произвольным, причины этого решения разъяснены в предыдущей главе, [Преамбула # Однажды в давние времена]({{< relref "intro/timeline/preamble.md#once-upon-a-time" >}}). В предыдущей главе мы также узнали, что в самом начале Эпохи Козерога на Землю прибыли [Элохим]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), внеземная цивилизация. Побужденные трагическим инцидентом с побегом одного из их генетических экспериментов, который привел к потере жизней Элохим и прекращению этой ветви исследований на их родной планете, Элохим искали новые межзвездные границы. Преследуя межпланетное и межзвездное исследование, исследователи в конечном итоге выбрали Землю, экзопланету, в качестве границы для генетического исследования.

{{< figure src="images/equinox_bc21810.png" caption="Рис. 1 - Весеннее равноденствие в 21'810 г. до н.э. с видом с поверхности Земли" >}}

## Следы истины

Первая книга из трех основных трудов [Раелизма]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}}), [Книга, которая говорит правду]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>, начинается с того, что [Яхве]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}}) даёт обширный экзегетический комментарий к различным пассажам [Библии]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}}). Он представляет Библию как собрание священных текстов, содержащих отчеты о событиях, которые считаются истинными.

> Теперь я хотел бы, чтобы вы обратились к Библии, где вы найдете следы истины о вашем прошлом. Эти следы, конечно, были несколько искажены последовательными списывающими, которые не могли представить такую высокую технологию и поэтому могли объяснить то, что описано, только как мистическую и сверхъестественную силу.

Яхве предоставляет толкование различных пассажей Библии, которые раскрывают [правду]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) о прошлом человечества, которая со временем была искажена из-за непонимания высоких технологий списывающими.

> Важны только те части Библии, которые я переведу. Остальные части - это лишь поэтические бессмыслицы, о которых я ничего не скажу. Я уверен, что вы оцените то, что благодаря закону, который говорил, что Библию всегда нужно переписывать, не меняя даже самой маленькой детали, глубочайший смысл остался нетронутым на протяжении веков, даже если текст был усеян мистическими и бесполезными предложениями.

Яхве объясняет, что важными являются только те части Библии, которые он перевел.

Закон точного воспроизведения, о котором говорит Яхве, вероятно, относится к практике сохранения точности библейского текста путем копирования. В древние времена, до изобретения печати, списывающие были ответственны за создание копий священных текстов, таких как Библия. Было обычной практикой копировать эти тексты с максимальной точностью и вниманием к деталям, не изменяя даже самой маленькой детали. Это делалось для сохранения целостности текста и предотвращения появления ошибок или изменений со временем. Эту практику поддерживали религиозные власти, чтобы гарантировать, что послание Библии остается неизменным со временем.

Яхве предполагает, что некоторые части Библии - это "мистические и бесполезные предложения", которые были добавлены со временем последовательными списывающими, которые не могли понять передовую технологию, описанную в тексте. Возможно, ошибки или добавления были внесены непреднамеренно из-за ограничений древних методов транскрибирования, таких как ошибки при копировании, неправильный перевод или неправильное толкование оригинального текста с одной стороны. С другой стороны, определенные предложения и тексты, скорее всего, были добавлены в Библию по политическим или религиозным причинам, или для продвижения определенных убеждений или агенд. Тем не менее, фундаментальное послание Библии осталось нетронутым.

Таким образом, Библия считается ценным инструментом для контекстуализации, так как она сохранялась на протяжении тысячелетий благодаря тщательному процессу транскрибирования и служит свидетельством исторических событий.

## Бытие

Книга Бытия является первой книгой Еврейской Библии и Христианского Ветхого Завета. Она является частью Торы, которая является основным текстом иудаизма, и содержит истории и описания создания мира, первых людей, истории раннего человечества. С Книгой Бытия начинается Библия, а также первое экзегетическое чтение, предложенное Яхве:

> Итак, начнем с первой главы Книги Бытия:
>
>> В начале сотворил Бог<sup>1</sup> небо и землю.
>> Бытие 1: 1.
>
> Бог, переведенный без оправдания в некоторых Библиях словом Бог, на иврите означает "те, кто пришел с небес", и к тому же слово это во множественном числе. Это означает, что ученые с нашего мира искали планету, подходящую для реализации их проектов. [...]

Яхве фокусируется на первой главе Бытия и объясняет, что ивритское слово [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), которое обычно переводится как Бог[^1], на самом деле означает "те, кто пришел с небес"[^2] и явно написано во множественном числе[^3]. Это настойчиво предполагает, что Elohim относится к множественности народа[^4]. Более конкретно, к народу, который пришел с небес, с другой планеты, который искал подходящую планету для проведения своих научных проектов.

> [...] Они "сотворили", или на самом деле обнаружили Землю и поняли, что она содержит все необходимые элементы для создания искусственной жизни, даже если ее атмосфера не совсем такая же, как наша.

Этот внеземной народ, обнаруживший Землю, понял, что она содержит все необходимые элементы для создания искусственной жизни. Эти элементы, вероятно, включали в себя основные строительные блоки жизни, возможно, имея в виду элементы, необходимые для создания молекул, таких как аминокислоты, нуклеотиды и другие органические соединения. Следует из этого, что эти ученые специально выбрали Землю как место для своих экспериментов из-за ее уникального химического состава и потенциала для поддержки жизни.

Тот факт, что Земля имела другую атмосферу[^5], чем родная планета этих ученых, имеет значение, потому что это предполагает, что эти внеземные существа не могли биологически адаптироваться к различным условиям и должны были рассматривать возможность создания жизни, совместимой с атмосферными условиями Земли. Тот факт, что Земля имела другую атмосферу, чем планета ученых, подчеркивает идею о том, что создание жизни на Земле было сознательным и тщательно спланированным процессом.

{{< figure src="images/interstellar-space-travel.png" caption="Ill. 1 - Interstellar space travel" >}}

[^1]: Слово "Бог" имеет корни в германском язычестве и староанглийском языке, где термин "god" обозначал божество или высшее существо. Германское слово "gudan" означало "вызывать", а староанглийское слово "god" вероятно произошло из этого корня. Слово "Бог" также связано с латинским словом "Deus", что означает "бог" или "божество". Это латинское слово имеет корни в протоиндоевропейском слове "dyeus". Божественное имя Dyēus происходит от корня dyeu-, обозначающего "дневное небо" или "яркость дня" (в противоположность темноте ночи), в конечном итоге от корня *di или dei- ("светить, быть ярким").
[^2]: Слово Elohim происходит от библейского иврита ʾélôhím (אֱלֹהִים / אֱלוֹהִים), который является множественной формой ʾélôah (אֱלוֹהַּ). Этот термин является расширенной формой ʾēl (אֵל), корень которой на семитском языке - ʾlh или ʾl. Elohim сам по себе является когнатом старшего аккадского термина ilum, который записан сумерограммой 𒀭, означающей "небо". Семитский корень ивритского слова ʾēl или аккадского ilum - ʾl, который обычно понимается как "сила". Сумерограмма 𒀭, означающая "небо", дает более точное представление о первоначальном значении корня, прежде чем он стал связан с мощностью этих богов, которые пришли с неба.
[^3]: На иврите суффикс "-im" часто используется для формирования множественного числа мужских существительных. Например, слово "sefer" (סֵפֶר), которое в единственном числе означает "книга", становится "sfarim" (סְפָרִים) во множественном числе. Аналогично слово "chatul" (חָתוּל), которое в единственном числе означает "кот", становится "chatulim" (חֲתוּלִים) во множественном числе. Слово Elohim обычно переводится на английский язык как Бог, но важно отметить, что это явно существительное во множественном числе на иврите. Хотя некоторые ученые любят утверждать, что множественная форма Elohim - это множественное число величия или чести, несомненно ясная множественная форма отражает древнееврейское верование в пантеон высших существ.
[^4]: Общей чертой древних религий является наличие пантеонов богов или богинь. Во многих древних культурах, включая греческую, римскую, египетскую, месопотамскую и нордическую, существовали сложные пантеоны высших существ, которые, как верили, управляли различными аспектами природного мира, человеческих дел и духовной жизни. Например, в греческом пантеоне были Зевс, Гера, Посейдон, Деметра, Афина, Аполлон, Артемида, Гефест, Афродита, Гермес, Дионис, и Гадес. Вероятно, у древних иудеев был свой пантеон, и Elohim отражает это многобожие.
[^5]: Земля имеет уникальную атмосферу, состоящую преимущественно из азота и кислорода, с небольшим количеством аргона, углекислого газа и других газов. Кроме того, Земля имеет уникальную озоновую область, которая защищает поверхность Земли от вредного ультрафиолетового излучения. По этим и многим другим причинам Земля способна поддерживать жизнь. Биологические условия на других планетах в нашей солнечной системе и за ее пределами могут существенно отличаться.

## Голубая планета

Земля является третьей планетой от Солнца и крупнейшей из земных планет. Одной из самых выразительных особенностей Земли, которую можно увидеть из космоса, является наличие воды, и много её.

>> И двигался Дух Божий над водами.
>> Бытие 1:2.
>
> Это значит, что учёные проводили разведывательные полёты, и, можно сказать, искусственные спутники были размещены вокруг Земли для изучения её строения и атмосферы. Земля в то время была полностью покрыта водой и густым туманом.

Yahweh объясняет, что это означает, что внеземные учёные проводили разведывательные полёты и размещали искусственные спутники вокруг Земли для изучения её строения и атмосферы. Технологии, которые могли быть задействованы в этом описании, звучат знакомо для нас.

Во-первых, эти так называемые разведывательные полёты могли представлять собой пилотируемые или беспилотные космические корабли, такие как зонды или дроны, которые были отправлены для обследования поверхности Земли и атмосферы.

Во-вторых, искусственные спутники, которые были размещены вокруг Земли, вероятно, были передовыми технологическими устройствами, способными собирать данные и передавать их обратно в их центральный космический узел. Эти устройства могли представлять собой орбитальные спутники или другие типы космических кораблей, способных проводить наблюдение и научные эксперименты над атмосферой Земли и её составом. Также вероятно, что эти искусственные спутники использовались для сбора информации о геологических процессах планеты, климатических закономерностях и других факторах окружающей среды. Эти данные были бы критически важны для внеземных учёных для понимания и возможности адаптации уникальной среды Земли.

Ещё один интересный намёк здесь - это то, что говорится о состоянии планеты Земля в тот момент времени: полностью покрыта водой и густым туманом. Планета Земля действительно была голубой планетой во всех отношениях. Наличие воды было бы критически важно для создания необходимых условий для процветания жизни.

{{< figure src="images/blue-planet-afar.png" caption="Ill. 2 - Поверхность голубой планеты" >}}

## Солнечное излучение

Не только Земля, но и другое важное соседнее небесное тело должно было быть тщательно исследовано: Солнце. Солнце - это звезда в центре солнечной системы и основной источник энергии для Земли. Земля обращается вокруг Солнца, то есть движется вокруг него по регулярной и предсказуемой траектории. Гравитационное притяжение Солнца удерживает Землю на орбите и также вызывает приливы на земных океанах.

Солнце также играет критическую роль в климате Земли и погодных условиях, поскольку его энергия приводит в движение атмосферные и океанические циркуляционные системы Земли. Энергия Солнца поглощается атмосферой, землёй и океанами Земли, и затем эта энергия передается и распределяется по планете через различные физические и химические процессы. У Земли есть магнитное поле, которое защищает планету от солнечного ветра. Солнечный ветер - это поток заряженных частиц, который постоянно испускает Солнце. Когда солнечный ветер сталкивается с магнитным полем Земли, он взаимодействует с заряженными частицами в поле, заставляя их оказаться в ловушке и перенаправляться вокруг планеты. Это формирует защитный барьер вокруг Земли, известный как магнитосфера, который защищает планету от самых вредных эффектов солнечного ветра.

>> И увидел Бог свет, что он хорош,
>> Бытие 1:4.
>
> Чтобы создать жизнь на Земле, было важно узнать, не посылает ли солнце вредные лучи на поверхность Земли, и этот вопрос был полностью исследован. Выяснилось, что солнце нагревает Землю правильно, не посылая вредных лучей. Иными словами, "свет был хорош".

Yahweh объясняет, что это означает, что для создания жизни на Земле было важно для внеземных учёных исследовать, посылает ли солнце вредные лучи на поверхность Земли. Если бы солнце посылало вредные лучи на поверхность Земли, это сделало бы намного сложнее для внеземных учёных создать и засеять жизнь на планете. Поэтому исследование воздействия солнца на поверхность Земли было критическим для определения пригодности планеты для жизни.

Солнце излучает различные виды электромагнитного излучения, включая ультрафиолетовые (УФ) лучи, рентгеновские лучи и гамма-лучи, которые могут быть вредны для живых организмов. Эти виды излучения могут повредить ДНК и другие молекулы, что может привести к мутациям или смерти клеток. Это подразумевало изучение эффектов различных типов излучения, испускаемого солнцем, на живые организмы. Учёные использовали различные инструменты и методы для измерения интенсивности и длины волны излучения, достигающего поверхность Земли, а также его взаимодействия с атмосферой Земли и другими экологическими факторами.

В конечном итоге, выход солнца был признан приемлемым, "свет был хорош", и исследования продолжились.

{{< figure src="images/spacecraft-orbiting-earth-sunrise.png" caption="Ill. 3 - Орбитальный аванпост" >}}

## Первый день творения

Время, которое потребовалось внеземным ученым для исследования окружающей среды Земли и определения, подходит ли она для создания жизни, заняло длительный период. Этот период времени обычно называют днем. Однако этот день, как объяснялось в начале этой главы, не следует заменять на цикл дня и ночи в 24 часа, а на небесный день, который относится к прохождению времени другого, гораздо более длительного цикла: прецессии.

>> И был вечер, и было утро: день первый.
>> Бытие 1: 5.
>
> Это исследование заняло довольно много времени. «День», упомянутый здесь, соответствует периоду, в течение которого ваше солнце восходит под тем же знаком в день весеннего равноденствия, другими словами, около 2000 лет на Земле.

Согласно Яхве, это исследование заняло довольно много времени, и "день", упомянутый в Бытии 1:5, соответствует периоду, в течение которого солнце восходит под тем же знаком в день весеннего равноденствия, что примерно соответствует 2000 годам на Земле. Это предполагает, что внеземные учёные потратили значительное количество времени на изучение и анализ окружающей среды Земли перед тем, как засеять ее жизнью.

Прецессия равноденствий - это естественное явление, при котором ось вращения Земли медленно описывает круг за период примерно 26'000 лет. Прецессионный цикл разделен на двенадцать равных частей, каждая из которых соответствует мировому веку, связанному с разным астрологическим знаком. В случае первого дня, в течение которого космическими посетителями были проведены некоторые значительные предварительные исследования, эпоха Козерога, которая продолжалась с –21'810 до –19'650, является той эпохой, на которую здесь неявно ссылаются.

## Краткое повторение

Эпоха Козерога - это одна из двенадцати Мировых Эпох, продолжавшаяся с –21'810 до –19'650 и, как и каждая Мировая Эпоха, заняла 2'160 лет. Она считается первой Мировой Эпохой из двенадцати Мировых Эпох и поэтому отмечает начало всего цикла Мировых Эпох, как месяц январь отмечает начало годового цикла. Именно в Эпоху Козерога на Землю прибыла не-земная цивилизация и начала ее изучение в научных целях, так как на ней были все необходимые для жизни элементы, прежде всего много воды.

Эти исследования были значительными по своему масштабу и включали в себя обширные зондирования и исследования геологии, океанографии и атмосферных наук, а также глубокое изучение воздействия Солнца на Землю. Кроме их чисто научной ценности, результаты этих исследований составили важный набор данных для окончательного вердикта. Окончательный вердикт о том, могла ли планета использоваться в качестве экспериментальной лаборатории для создания жизни. Как мы знаем сегодня, Земля кишит жизнью, поэтому мы можем с уверенностью сказать, что вердикт был принят в пользу сохранения аванпоста и его научных исследований.

Прибытие этой космической цивилизации и их последующий обширный обзор планеты вспоминается как Первый день творения в Бытии. "Да будет свет" не относится к созданию космоса или небесных объектов, но планету обнаружили и исследовали ряд любопытных и авантюрных космонавтов.

После Эпохи Козерога (с –21'810 до –19'650) наступает Эпоха Стрельца (с –19'650 до –17'490). Если Эпоха Козерога соответствует Первому дню творения, то следующая Эпоха Стрельца, очевидно, соответствует Второму дню творения.
